---
status: publish
published: true
title: Hackathon - GPars, kolo první
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img src=\"/binary/2010/11/logo-minified.png\" alt=\"\"
  title=\"logo-minified\" width=\"150\" height=\"51\" class=\"alignleft size-full
  wp-image-1223\" />Tento víkend proběhl první <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Hackathon\"
  target=\"_blank\">hackathon</a> cílený na českou Java komunitu. Myšlenková podstata
  je převzata ze zahraničního projektu <a href=\"http://hackergarten.net/\" target=\"_blank\">Hackergarten</a>.
  Cílem našeho setkání je v rámci jednoho dne / večera vytvořit něco, co je možné
  kontribuovat v rámci open-source. Existují samozřejmě další pojetí hackathonu jako
  takového - jako zdroje dalších informací bych doporučil tyto články:\r\n\r\n<ul>\r\n
  \  <li><a href=\"http://mindscratch.org/2010/11/09/hackergarten-followup/\" target=\"_blank\">Zkušenosti
  s vedením skupiny Hackergarten</a></li>\r\n   <li><a href=\"http://mindscratch.org/2010/11/07/interview-with-hamlet-darcy-about-hackergarten/\"
  target=\"_blank\">Interview s Hamletem D'Arcy o motivech k založení Hackergarten</a></li>\r\n
  \  <li><a href=\"http://met.blog.root.cz/2010/11/05/hackathon-jako-bezpecny-sex/\"
  target=\"_blank\">Jakub Nešetřil: Hackathon je jako bezpečný sex. (Programátorské)
  požitky bez následků.</a></li>\r\n   <li><a href=\"http://met.blog.root.cz/2010/11/09/jakub-nesetril-hackathon-firmam-a-univerzitam/\"
  target=\"_blank\">Jakub Nešetřil: Hackathon doporučuji nejen programátorům, ale
  i firmám a univerzitám</a></li>\r\n</ul>\r\n\r\nZákladem práce je <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Pair_programming\"
  target=\"_blank\">párové programování</a> pod vedením člověka se zkušenostmi s danou
  open-source technologií. Užitek z tohoto večera si odnášíme všichni - <a href=\"http://gpars.codehaus.org/\"
  target=\"_blank\">GPars</a> má několik nových commitů, my všichni jsme se poměrně
  zblízka seznámili s některými aspekty této knihovny i Groovy samotného a skvěle
  jsme si zaprogramovali párově s lidmi, se kterými tuto možnost běžně nemáme.\r\n\r\n"
wordpress_id: 1216
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=1216
aliases:
    - /?p=1216
date: '2010-11-18 22:07:59 +0100'
date_gmt: '2010-11-18 21:07:59 +0100'
categories:
- Programování
- Reportáže
- Hackathon
tags:
- GPars
comments:
- id: 30272
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net/blog
  date: '2010-12-17 11:28:02 +0100'
  date_gmt: '2010-12-17 10:28:02 +0100'
  content: Ahoj Honzo, účast na hackatonu se mi moc líbila a zrovna dneska jsem si
    říkal, že už se těším na další pokračování. Každopádně díky za zorganizování.
---
<p><img src="/binary/2010/11/logo-minified.png" alt="" title="logo-minified" width="150" height="51" class="alignleft size-full wp-image-1223" />Tento víkend proběhl první <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hackathon" target="_blank">hackathon</a> cílený na českou Java komunitu. Myšlenková podstata je převzata ze zahraničního projektu <a href="http://hackergarten.net/" target="_blank">Hackergarten</a>. Cílem našeho setkání je v rámci jednoho dne / večera vytvořit něco, co je možné kontribuovat v rámci open-source. Existují samozřejmě další pojetí hackathonu jako takového - jako zdroje dalších informací bych doporučil tyto články:</p>
<ul>
<li><a href="http://mindscratch.org/2010/11/09/hackergarten-followup/" target="_blank">Zkušenosti s vedením skupiny Hackergarten</a></li>
<li><a href="http://mindscratch.org/2010/11/07/interview-with-hamlet-darcy-about-hackergarten/" target="_blank">Interview s Hamletem D'Arcy o motivech k založení Hackergarten</a></li>
<li><a href="http://met.blog.root.cz/2010/11/05/hackathon-jako-bezpecny-sex/" target="_blank">Jakub Nešetřil: Hackathon je jako bezpečný sex. (Programátorské) požitky bez následků.</a></li>
<li><a href="http://met.blog.root.cz/2010/11/09/jakub-nesetril-hackathon-firmam-a-univerzitam/" target="_blank">Jakub Nešetřil: Hackathon doporučuji nejen programátorům, ale i firmám a univerzitám</a></li>
</ul>
<p>Základem práce je <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pair_programming" target="_blank">párové programování</a> pod vedením člověka se zkušenostmi s danou open-source technologií. Užitek z tohoto večera si odnášíme všichni - <a href="http://gpars.codehaus.org/" target="_blank">GPars</a> má několik nových commitů, my všichni jsme se poměrně zblízka seznámili s některými aspekty této knihovny i Groovy samotného a skvěle jsme si zaprogramovali párově s lidmi, se kterými tuto možnost běžně nemáme.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-1216"></a></p>
<p>Pro nastínění atmosféry přikládám několik fotek:</p>
<p>[gallery link="file" columns="4" exclude="1223"]</p>
<p>První seance proběhla v pátek 12. listopadu od 18 hodin v sídle JetBrains na Praze 4 (díky za pizzu Vašku ;-) ) a rozcházeli jsme se krátce před půlnocí. Za tu dobu jsme v 10 lidech zvládli:</p>
<ul>
<li>detekovat, zaměřit a odstranit zákeřnou chybu, která se dlouho úspěšně maskovala před sofistikovaným systémem kontinuální integrace GPars knihovny</li>
<li>vytvořit jsme sadu benchmarků pro porovnání výkonnosti implementace GPars s konkurencí</li>
<li>přidat aplikaci demonstrující integraci GPars do čistě Javovské aplikace a použití GPars API z Javy</li>
<li>aktualizovat a vylepšit příklady použití GPars aktorů v User Guide</li>
</ul>
<p><a href="http://groups.google.com/group/hackergarten/browse_thread/thread/5147b5d5c9b1bc2f?pli=1" target="_blank">Shrnutí hackathonu od Václava Pecha v newsgroupě Hackergarten.</a></p>
<p>Nabízí se otázka, kam bude Hackathon dále směřovat. Další setkání bychom chtěli uskutečnit zase za 2-3 měsíce a otevřít přihlášky širšímu publiku než pro testovací první kolo. Počet lidí je však omezen prostory, ve kterých se budeme nadále setkávat cirka na 12 lidí - větší počet podle mého názoru se ani nedá rozumně zvládnout zorganizovat. V nějakém rozumném horizontu se pokusím rozjet nějakou základní infrastrukturu (Newsgroup, Twitter, nějaké webovky), okolo které bychom se mohli lépe organizovat a sledovat naše pokroky. </p>
<p><b>Rád bych také tímto oslovil všechny české vývojáře:</b></p>
<ol>
<li>kteří jsou zapojeni ve vývoji nějakého Java open-source SW - hledáme další zajímavá témata, na kterých bychom mohli v rámci háčkovacích seancí pracovat</li>
<li>kteří mají zkušenosti s vývojem a programování je jejich vášní - přidejte se k nám a pojďte taky trochu pomáhat open-source</li>
</ol>
<p>Spolupráce bude určitě oboustranně výhodná - budu rád když mne kontaktujete na e-mailu novotnaci[zavináč]gmail[tečka]com. Jakmile budu mít připravenou nějakou infrastrukturu přestanu informace schraňovat u sebe a začneme se organizovat trošku rozumnějším způsobem.</p>
<p>Pokud máte nějaké náměty nebo zkušenostmi s pořádáním vlastních hackathonů budu rád, když se o ně podělíte v komentářích.</p>
